---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Czym jest żywność Halal?
date: 2024-07-19
description: Jedzenie Halal to żywność dozwolona przez Boga do spożywania przez muzułmanów,
  z głównymi wyjątkami, jakimi są wieprzowina oraz alkohol.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584496
---

Halal, czyli żywność dozwolona, to pokarm dopuszczony przez Boga do spożycia przez muzułmanów. W praktyce większość żywności i napojów jest uważana za Halal, z głównymi wyjątkami, jakimi jest wieprzowina i alkohol. Mięso i drób powinny być ubijane w sposób humanitarny i stosowny, co obejmuje wymienianie imienia Bożego przed ubojem oraz minimalizowanie cierpienia zwierząt.
